華爾街日報、華盛頓郵報等駐港外媒考慮或調離人手

繼《紐約時報》周二（14日）因應《港區國安法》宣布將香港的數碼新聞業務遷往韓國首爾後，《華爾街日報》周三（15日）引述消息報道，該報及《華盛頓郵報》等其他傳媒也正考慮重新編配人手到其他分社的可能性。有關新聞機構則回應稱正評估《港區國安法》的影響。

《華爾街日報》引述消息報道後，索取各西方傳媒的回應，其中《華爾街日報》母公司道瓊斯（Dow Jones）發言人指出，公司正評估香港狀況，但仍信守報道區內新聞故事。《華盛頓郵報》發言人亦稱，正評估國安法影響，但不打算縮減在香港的實地運作。

在香港設有大型地區運作樞紐的美國有線新聞網（CNN）發言人表示，目前沒有搬遷計劃，但承認若駐港運作能力受損，「我們當然會重新評估（搬遷計劃）」。同樣以香港為地區運作樞紐的英國《金融時報》表示，正密切監察情況發展，但沒有即時遷走人手的計劃。

帶走成批員工搬去日本,台灣,南韓,星加坡